# Chinese translations for xmpptalk package.
# Copyright (C) 2011 THE xmpptalk'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the xmpptalk package.
#  <lilydjwg@gmail.com>, 2012.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: xmpptalk\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2013-03-03 21:40+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2011-12-07 22:57+0800\n"
"Last-Translator:  <lilydjwg@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: main.py:233
msgid "Sorry, this is a private group, and you are not invited."
msgstr "抱歉，这是个私有群，而你未收到邀请。"

#: models.py:37
#, python-format
msgid "wrong jid format: %s"
msgstr "错误的 JID 格式: %s"

#: models.py:43
msgid "no nickname provided"
msgstr "没有给出昵称"

#: models.py:46
#, python-format
msgid "nickname too long (%d-character width), max is %d"
msgstr "昵称太长（%d 字符宽度），最大允许值是 %d"

#: models.py:53
#, python-format
msgid "nickname `%s' contains disallowed character: '%c'"
msgstr "昵称“%s”包含非法字符: “%c”"

#: user.py:115
#, python-format
msgid "you can't change your nick too often; only once in %s is allowed."
msgstr "昵称更改不能太频繁；只允许在每 %s 内更改一次"

#: user.py:119
#, python-format
msgid "duplicate nick name: %s"
msgstr "重复的昵称: %s"

#: user.py:200
#, python-format
msgid "(muted until %s) "
msgstr "（在 %s 前被禁言）"

#: user.py:205
#, python-format
msgid "(stopped until %s) "
msgstr "（在 %s 前暂停）"

#: messages.py:67
msgid ""
"Your client is trying OTR encryption, which is not supported by this group."
msgstr "你的客户端正在尝试使用 OTR 加密，但本群并不支持。"

#: messages.py:87
msgid "You are not allowed to send messages to this group until invited"
msgstr "在被邀请前你不能向本群发送消息"

#: messages.py:89
msgid ""
"You are currently not joined in this group, message ignored. Your client "
"should prompt you if you want add this bot to your buddylist. If not, this "
"is a bug, contact the admin please."
msgstr ""
"你还没有加入本群，此消息被忽略。你的客户端应该会提示你是否要将本机器人加到好"
"友列表。如果不是这样，那就是一个 bug，请联系管理员。"

#: messages.py:106 commands.py:491
#, python-format
msgid "You are disallowed to speak until %s"
msgstr "在 %s 之前你不允许发言。"

#: messages.py:149
msgid "Messages while you lost the connection:"
msgstr "你掉线期间的消息："

#: misc.py:63
msgid "Welcome to join this group!"
msgstr "欢迎加入本群！"

#: misc.py:66
msgid "%m-%d %H:%M:%S"
msgstr "%m月%d日 %H:%M:%S"

#: misc.py:67
msgid "%Y-%m-%d %H:%M:%S"
msgstr "%Y年%m月%d日 %H时%M分%S秒"

#: misc.py:68
msgid "%H:%M:%S"
msgstr "%H:%M:%S"

#: misc.py:69
msgid "(N/A)"
msgstr "(无)"

#: misc.py:73
msgid "away"
msgstr "离开"

#: misc.py:74
msgid "far away"
msgstr "远远离开"

#: misc.py:75
msgid "dnd"
msgstr "忙碌"

#: misc.py:76
msgid "online"
msgstr "在线"

#: misc.py:77
msgid "chatty"
msgstr "和我说话吧"

#: misc.py:78
msgid "offline"
msgstr "离线"

#: misc.py:79
msgid "unavailable"
msgstr "无法使用"

#: misc.py:99
msgid "member"
msgstr "成员"

#: misc.py:101
msgid "group_admin"
msgstr "群管理员"

#: misc.py:103
msgid "sys_admin"
msgstr "系统管理员"

#: misc.py:109
#, python-format
msgid ""
"Nick: %s\n"
"Nick changed %d time(s), last at %s\n"
"%d message(s), %d characters in total.\n"
"Stopped Until: %s\n"
"Muted Until: %s\n"
"Joined At: %s\n"
"Receive PM: %s\n"
"Bad People: [%s]\n"
"Privileges: %s"
msgstr ""
"昵称: %s\n"
"昵称更改了 %d 次，最后一次在 %s\n"
"%d 条消息，共 %d 字符。\n"
"暂停，直到: %s\n"
"被禁言，直到: %s\n"
"加入时间: %s\n"
"接收私信: %s\n"
"坏人: [%s]\n"
"权限: %s"

#: misc.py:125
msgid "yes"
msgstr "是"

#: misc.py:125
msgid "no"
msgstr "否"

#: misc.py:131
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Online Resources: [%s]"
msgstr ""
"\n"
"在线资源： [%s]"

#: misc.py:139
msgid "(Never)"
msgstr "(从来没有)"

#: misc.py:140
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Last Online: %s"
msgstr ""
"\n"
"最后在线时间：%s"

#: misc.py:338
#, python-format
msgid "%d day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] "%d天"

#: misc.py:341
#, python-format
msgid "%d hour"
msgid_plural "%d hours"
msgstr[0] "%d小时"

#: misc.py:344
#, python-format
msgid "%d minute"
msgid_plural "%d minutes"
msgstr[0] "%d分"

#: misc.py:346
#, python-format
msgid "%d second"
msgid_plural "%d seconds"
msgstr[0] "%d秒"

#: misc.py:347
msgid "  "
msgstr " "

#: welcome.py:70
#, python-format
msgid ""
"Your nick is default to \"%s\", you can use \"%snick new_nick\" to choose "
"another."
msgstr "你的昵称默认为「%s」，使用「%snick 新昵称」来修改。"

#: commands.py:69
msgid "No help yet."
msgstr "还没有帮助。"

#: commands.py:84
msgid "No command specified."
msgstr "没有指定命令。"

#: commands.py:92
msgid "No such command found."
msgstr "没有这个命令。"

#: commands.py:94
msgid "about this software"
msgstr "关于本软件"

#: commands.py:97
#, python-format
msgid ""
"xmpptalk is a groupchat bot using XMPP\n"
"version: %s\n"
"timezone: %+03d%02d\n"
"https://github.com/lilydjwg/xmpptalk\n"
"https://bitbucket.org/lilydjwg/xmpptalk"
msgstr ""
"xmpptalk 是使用 XMPP 协议的群聊软件\n"
"版本: %s\n"
"时区: %+03d%02d\n"
"https://github.com/lilydjwg/xmpptalk\n"
"https://bitbucket.org/lilydjwg/xmpptalk"

#: commands.py:108
msgid "suspend and open debug console"
msgstr "暂停程序，开启调试控制台"

#: commands.py:120
msgid "Error: stdin is not terminal."
msgstr "错误：标准输入不是终端。"

#: commands.py:123
msgid ""
"send a direct message to someone; need two arguments; spaces in nick should "
"be escaped or quote the nick; note that direct messages will alse be logged "
"and can be reviewed by admins"
msgstr ""
"给某人发直接消息；需要两个参数；昵称中的空格应该转义或者加引号；注意：直接消"
"息也会被日志系统记录，并且系统管理员可以查阅到"

#: commands.py:132
#, python-format
msgid "Sorry, %s does not accept direct messages from you."
msgstr "抱歉，%s 不接受来自你的直接消息。"

#: commands.py:134
#, python-format
msgid "_DM_ [%s] "
msgstr "_DM_ [%s] "

#: commands.py:136 commands.py:193 commands.py:211 commands.py:460
#: commands.py:536
#, python-format
msgid "Nobody with the nick \"%s\" found."
msgstr "没找到名叫“%s”的人。"

#: commands.py:138
msgid ""
"arguments error: please give the user's nick and the message you want to send"
msgstr "参数错误: 请指定用户的昵称和你要发送的消息"

#: commands.py:140
msgid "invode `free -m` and show its output"
msgstr "调用 `free -m` 并显示其输出"

#: commands.py:144
msgid "display a brief help"
msgstr "显示简要帮助"

#: commands.py:152
msgid "***brief command help***"
msgstr "***简要命令指南***"

#: commands.py:155
#, python-format
msgid "For a detailed help, use \"%slonghelp\"."
msgstr "获取详细帮助信息，请使用「%slonghelp」。"

#: commands.py:158
msgid "show information about yourself"
msgstr "显示关于自己的信息"

#: commands.py:162
msgid "invite someone to join"
msgstr "邀请某人加入"

#: commands.py:169 commands.py:244
#, python-format
msgid "Error: %s"
msgstr "错误: %s"

#: commands.py:174
#, python-format
msgid "This user is already a member in this group, known as %s"
msgstr "此用户已经是本群的成员，昵称是 %s"

#: commands.py:178
msgid "Invitation sent, please wait for approval."
msgstr "邀请已经发出，请等待对方接受。"

#: commands.py:180
msgid "kick out someone"
msgstr "将某人踢出"

#: commands.py:185
msgid "Oops, you have been kicked!"
msgstr "噢哦，你被踢了！"

#: commands.py:187 commands.py:204
#, python-format
msgid "User %s (%s) has been kicked."
msgstr "用户 %s（%s）已经被踢出。"

#: commands.py:189 commands.py:206
#, python-format
msgid "User %s has been kicked."
msgstr "用户 %s 已被踢出本群。"

#: commands.py:195
msgid "kick out someone with specified message"
msgstr "使用指定的消息踢出某人"

#: commands.py:213
msgid "display this detailed help"
msgstr "显示本详细帮助"

#: commands.py:221
msgid "***detailed command help***"
msgstr "***详细命令指南***"

#: commands.py:227
msgid "change your nick; show your current nick if no new nick provided"
msgstr "更改你的昵称；如果没有给出新昵称则显示当前昵称"

#: commands.py:230
#, python-format
msgid ". You can only change your nick once in %s"
msgstr "。在 %s 内只能更改一次昵称"

#: commands.py:238
#, python-format
msgid "Your current nick is: %s"
msgstr "你现在的昵称是: %s"

#: commands.py:249
#, python-format
msgid "Your nick name has changed to \"%s\"!"
msgstr "你的昵称已经更改为“%s”！"

#: commands.py:252
#, python-format
msgid "%s is now known as %s."
msgstr "%s 的昵称已更改为 %s。"

#: commands.py:258
msgid ""
"show at most 50 history entries in an hour; if argument given, it specifies "
"either the number of entries, or the time period passed from now (format is "
"same as `stop' command)"
msgstr ""
"显示一小时内的最多50条历史消息；如果给出了参数，该参数要么指定历史消息的条"
"数，要么指定距现在的时间"

#: commands.py:271
msgid "can't understand your log lookup request"
msgstr "无法理解你的日志查询请求。"

#: commands.py:279
msgid "Overflow!"
msgstr "溢出！"

#: commands.py:287
msgid "No history entries match your criteria"
msgstr "没有符合的聊天记录。"

#: commands.py:303
msgid ""
"show online user list; if argument given, only nicks with the argument "
"inbetween will be shown"
msgstr "显示在线用户列表；如果给出了参数，只显示包含该参数的昵称"

#: commands.py:305
msgid "online users list"
msgstr "在线用户列表"

#: commands.py:307 commands.py:504
#, python-format
msgid " (with \"%s\" inbetween)"
msgstr " （包含“%s”）"

#: commands.py:324
msgid " <muted>"
msgstr " <已禁言>"

#: commands.py:326
msgid " <stopped>"
msgstr " <已暂停>"

#: commands.py:333
msgid " (unknown)"
msgstr " （未知）"

#: commands.py:342 commands.py:520
#, python-format
msgid "%d user listed"
msgid_plural "%d users listed"
msgstr[0] "共列出 %d 位用户"

#: commands.py:345
msgid "deprecated, use the \"dm\" command instead."
msgstr "已过时。请使用「dm」命令。"

#: commands.py:347
msgid "This command is deprecated. Please use the \"dm\" command instead."
msgstr "此命令已过时。请使用「dm」命令。"

#: commands.py:349
msgid ""
"quit the group; only Gtalk users need this, other client users may just "
"remove the buddy."
msgstr "退出本群；仅 Gtalk 用户需要如此操作，其它客户端用户删除好友即可。"

#: commands.py:351
msgid "See you!"
msgstr "再见！"

#: commands.py:354
msgid "restart the process"
msgstr "重启此进程"

#: commands.py:356 commands.py:357
msgid "Restarting..."
msgstr "重启中..."

#: commands.py:360
msgid "send the following text literally"
msgstr "直接发送其后的文本"

#: commands.py:370
msgid "get or set the talkbot's status message; use 'None' to clear"
msgstr "显示或设置群聊机器人的状态；使用「None」来清除"

#: commands.py:375
#, python-format
msgid "current group status: %s"
msgstr "当前群状态: %s"

#: commands.py:382 commands.py:395
msgid "ok."
msgstr "完成。"

#: commands.py:384
msgid "get or set the group's welcome message; use 'None' to clear"
msgstr "显示或设置群的欢迎消息；使用「None」来清除"

#: commands.py:389
#, python-format
msgid "current group welcome message: %s"
msgstr "当前群欢迎消息: %s"

#: commands.py:397
msgid "shutdown the bot"
msgstr "关闭此机器人"

#: commands.py:399
msgid "Shutting down..."
msgstr "关闭中..."

#: commands.py:400
#, python-format
msgid "Shutting down by %s..."
msgstr "被 %s 关闭中..."

#: commands.py:404
msgid ""
"stop receiving messages for some time; useful units: m, h, d. If you stop "
"for 0 seconds, you wake up."
msgstr ""
"在一段时间内停止接收消息；可使用单位：m, h, d。如果参数为 0，停止将取消。"

#: commands.py:408
msgid "How long will you stop receiving messages?"
msgstr "你想停止接收消息多久？"

#: commands.py:414 commands.py:455
msgid "Sorry, I can't understand the time you specified."
msgstr "抱歉，我无法理解你说的时间。"

#: commands.py:421
msgid "Ok, stop cancelled."
msgstr "好的，暂停已取消。"

#: commands.py:423
msgid "Not stopped yet."
msgstr "并没有暂停。"

#: commands.py:429 commands.py:480
msgid "Oops, it's too long."
msgstr "噢哦，这也太久了吧。"

#: commands.py:439
#, python-format
msgid ""
"Ok, stop receiving messages until %s. You can change this by another `stop` "
"command."
msgstr "好的，在 %s 前停止接收消息。你可以再次使用「stop」命令来更改时间。"

#: commands.py:442
msgid ""
"stop somebody from talking for the specified period of time; useful units: "
"m, h, d"
msgstr "禁言；可使用单位：m, h, d"

#: commands.py:449
msgid "No time provided."
msgstr "没有给出时间。"

#: commands.py:467
msgid "Muting has been cancelled."
msgstr "禁言已解除。"

#: commands.py:469
#, python-format
msgid "Muting for %s has been cancelled."
msgstr "%s 的禁言已被解除。"

#: commands.py:472
#, python-format
msgid "Ok, mute for \"%s\" cancelled."
msgstr "好的，已解除对「%s」的禁言。"

#: commands.py:474
#, python-format
msgid "\"%s\" not muted yet."
msgstr "「%s」未被禁言。"

#: commands.py:494
#, python-format
msgid "%(nick)s is disallowed to speak until %(time)s."
msgstr "%(nick)s 被禁言到 %(time)s。"

#: commands.py:497
#, python-format
msgid "Ok, mute \"%(nick)s\" until %(time)s."
msgstr "好的，在 %(time)s 前禁止「%(nick)s」发言。"

#: commands.py:500
msgid ""
"show all members; if argument given, only nicks with the argument inbetween "
"will be shown"
msgstr "显示所有成员；如果给出了参数，只显示包含该参数的昵称"

#: commands.py:502
msgid "all users list"
msgstr "所有用户列表"

#: commands.py:523
msgid "invode `uptime` and show its output"
msgstr "调用 `uptime` 并显示其输出"

#: commands.py:528
msgid "show information about others"
msgstr "显示关于其他人的信息"

#~ msgid "You are currently not joined in this group, message ignored"
#~ msgstr "你还没有加入本群，此消息被忽略"

#~ msgid "Monday"
#~ msgstr "星期一"

#~ msgid "Tuesday"
#~ msgstr "星期二"

#~ msgid "Wednesday"
#~ msgstr "星期三"

#~ msgid "Thursday"
#~ msgstr "星期四"

#~ msgid "Friday"
#~ msgstr "星期五"

#~ msgid "Saturday"
#~ msgstr "星期六"

#~ msgid "Sunday"
#~ msgstr "星期日"

#~ msgid "argument should be an integer or time length"
#~ msgstr "参数应当是整数或者时间长度"
